{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021139",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0075496",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "상주 관음사 아미타회상도\n\n(尙州 觀音寺 阿彌陀會上圖)"
    },
    "text": "尚州あみた回想図 (尙州 觀音寺 阿彌陀會上圖)\\n\n「阿弥陀会相図」は、韓国の慶尚北道尚州市咸昌邑に位置しています。この仏画は2011年に慶尚北道有形文化財に指定されました。絹地に彩色されており、縦157センチ横229センチの大きさです。阿弥陀仏とその脇侍である観音大菩薩など、様々な眷属が描かれた仏画です。この仏画は1818年に製作されたことが分かっています。この仏画は以前は加彩と変色が激しく、状態が悪かったのですが、最近は保存処理が行われたため、比較的良好な状態です。ただし、後世になって火器の部分がオレンジ色に塗り直され、その上に新しく墨書で火器が描かれました。仏画の中央には阿弥陀仏があり、八大菩薩を含む様々な眷属が周囲を囲んでいます。画面の左側と下段に書かれた墨書によれば、この仏画は1818年に製作され、尚州龍興寺都城庵に安置されました。その後、1958年にハムチャンに移されたことが分かります。また、仏画の背面に発見された服装遺物から、補助画僧のシンギョムを含む数人が関与したことが分かりました。シンギョムは18世紀から19世紀にかけて慶尚北道で活動した画僧です。この仏画は横幅が広く、本尊の阿弥陀仏を中心に眷属が横に広がる形で描かれており、朝鮮後期の仏画の特徴を示しています。また、各尊像の姿勢や光背表現も注目されています。阿弥陀仏は軟板型の頭光と神光を備え、脇侍の観音と大世知菩薩は円形の頭光と逆U字型の神光を備え、半座姿勢を取っています。その他の菩薩たちも、円形の頭光や陵形形態の軟板型頭光、逆U字型の神光を備えています。色彩は朱色と緑色が鋳造色を成しており、特に四天王像には金彩の華麗な装飾が目立ちます。画面下部の花器欄はオレンジ色に塗り替えられ、1958年に咸昌布敎堂に奉安されたことが明らかにされています。この仏画は秀和僧退雲堂シンギョムによって1818年に製作された作品であり、細かい描写、安定した彩色、力強い筆線、部分的な金彩の活用などが特徴です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏画はどこに位置していますか？",
            "answer": "この仏画は韓国の慶尚北道尚州市咸昌邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この仏画はいつ製作されましたか？",
            "answer": "この仏画は1818年に製作されました。"
        },
        {
            "question": "この仏画はどのような状態でしたか？",
            "answer": "以前は加彩と変色が激しく、状態が悪かったのですが、最近は保存処理が行われたため、比較的良好な状態です。"
        },
        {
            "question": "この仏画にはどのような眷属が描かれていますか？",
            "answer": "阿弥陀仏とその脇侍である観音大菩薩など、様々な眷属が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この仏画の背面から何が発見されましたか？",
            "answer": "仏画の背面からは服装遺物が発見され、補助画僧のシンギョムを含む数人が関与したことが分かりました。"
        },
        {
            "question": "この仏画の特徴は何ですか？",
            "answer": "この仏画は横幅が広く、本尊の阿弥陀仏を中心に眷属が横に広がる形で描かれており、朝鮮後期の仏画の特徴を示しています。"
        },
        {
            "question": "阿弥陀仏の姿勢や光背表現はどのようなものですか？",
            "answer": "阿弥陀仏は軟板型の頭光と神光を備え、脇侍の観音と大世知菩薩は円形の頭光と逆U字型の神光を備え、半座姿勢を取っています。"
        },
        {
            "question": "この仏画の色彩はどのようなものですか？",
            "answer": "色彩は朱色と緑色が鋳造色を成しており、特に四天王像には金彩の華麗な装飾が目立ちます。"
        },
        {
            "question": "この仏画はどのように移されましたか？",
            "answer": "この仏画は製作後、尚州龍興寺都城庵に安置され、その後1958年にハムチャンに移されました。"
        },
        {
            "question": "この仏画の製作者は誰ですか？",
            "answer": "この仏画は秀和僧退雲堂シンギョムによって1818年に製作されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 616,
        "QA": 437
    }
}